泛民斥輸打贏要 倡杯葛選舉

泛民斥輸打贏要 倡杯葛選舉

■北京出手大幅收緊香港選舉制度，過往選民排隊投票的場面難再復見。資料圖片

【本報訊】爭取和見證香港民主發展的民.............................

相關新聞：歐盟譴責毀民主 警告向京出招

因應民主派在區選大勝，北京DQ特首選委會第四界別中117位區議員選委，李永達昨在電台批評北京輸打贏要，旨在排拒民主派。被問到會否影響民主派參選特首時，他認為民主派不會有興趣參選特首，加入選委會目的是期望透過機制選出一個較好的建制派，因此有關改動對溫和建制派、走中立路線的人士影響較大。他又指，日後區議會選舉和立法會選舉的候選人要由資格審查委員會決定是否真誠愛國，DQ理由可以十分模糊，透明度大減之餘，候選人亦未必可對委員會決定提出司法覆核。

另一名民主黨立法會前議員李華明在另一電台節目表示，在目前形勢下，民主黨人難在議會內有所表現，建議黨內現階段不派人參選：「我嘅建議係暫時唔好去選住，民主黨睇定啲先，好似打疫苗針咁睇定啲先。」李華明反問北京為何港人會想投票選出激進派議員。

市民投票意欲減

政治學者馬嶽反問，在選舉空間被收緊下，有哪些非建制派人士有意參選，而同時可提出不違反港版國安法兼可入閘的政治主張？他認為民主派支持者在未能挑選出心儀候選人之下，將缺乏投票意欲，令未來的立法會選舉氣氛冷淡，導致整體投票率偏低。

我直程係申請取消返我個選民登記

泛民終於醒

唔好 , 會俾人偷資料去投 , 入去寫個屌字都好 , 確保你果一票係廢票

李華明講返句人話

我打算入去寫屌字wor

投白票人數多過投比忠誠廢物就好睇

第一日識共產黨咩。輸打贏要不嬲都係佢哋真·核心價值，不能超越嘅真·紅線嚟。

講君子講協定？美國都唔L信喇。

佢個黨就係睇定啲睇咗19幾年今日先一事無成 咁鐘意睇就返屋企睇啦 當時出嚟選立法局、臨立會托咩 見到佢就嬲

毓民又一預言

齊齊投白票啦冚家剷

投白票: 到時就唔公報白票/廢票既數字, 只會講得票率
唔投票: 到時就幫你自動投
雙贏既意思

每個站點都會公佈人流數
人流數減得票數，點都會計到白票廢票數

玩到佢連投白票要坐監都好